<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Toorrenaer Recepten</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/</link><description>Recent content on Toorrenaer Recepten</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://torreirowrecepten.netlify.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> Vegetable risotto with spinach</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/risotto___spinach/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/risotto___spinach/</guid><description>Peal the unions and cut them in pieces. Clean and cut the mushrooms Slice the garlic Fry the onion and mushrooms Add Italian herbs and garlic Stir and the mixture Add the rice Stir the rice until it is glossy Add the broth little by little After about 20 minutes the rice is cooked.
Add the parmesan cheese
Add pepper to taste
In another frying pan, stir-fry the spinach</description></item><item><title>Aardappelspies van de BBQ</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/aardappelspies_van_de_bbq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/aardappelspies_van_de_bbq/</guid><description>Bak de spiezen op ongeveer 180-200 graden.
Maak de barbecue vervolgens klaar voor een indirecte bereiding door een Plate setter/heat deflector te gebruiken.
Spoel de krieltjes schoon onder de kraan
Kook de krieltjes vervolgens vijf minuten voor in een pan met water.
Snijd de rode uien in stukken en de courgette in halve plakjes van ongeveer 1 cm dikte.
Meng in schaaltje de olijfolie met de kruiden.
Rijg de krieltjes, de rode ui en courgette aan de spiesjes.</description></item><item><title>About</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/page/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/page/about/</guid><description>Hey there!
Welome!
Introduction We are the Toorrenaer tribe (van der Toorrens)
Some of us like to cook and/or bake. On this blog you&amp;rsquo;ll find our favourite recipes.
Thanks for reading!</description></item><item><title>Auberginebootjes uit de oven</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/auberginebootjes_uit_de_oven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/auberginebootjes_uit_de_oven/</guid><description>Verwarm de oven voor op 190 °C .
Snijd de aubergines in de lengte doormidden.
Maak met een klein, scherp mesje diepe sneden in het vruchtvlees, maar prik hierbij niet door de schil heen.
Per aubergine zul je ongeveer 6-10 sneden moeten maken, op 1-2 cm afstand van elkaar, afhankelijk van hoe groot je aubergines zijn.
Vermeng de knoflook en chili met 2 el van de olijfolie.
Houd een auberginehelft in je hand en knijp er een beetje in om de sneden iets te openen.</description></item><item><title>Austrian vanilla crescents</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/vanilla-crescents/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/vanilla-crescents/</guid><description>You can substitute almond flour for the ground walnuts.
Cut butter into ½ inch cubes, then set aside in the freezer to keep cold. Meanwhile prepare the rest of the ingredients. Weigh the flour and set aside in the freezer or fridge as well. The colder the ingredients, the better. Grind walnuts very finely with a mouli grater (I couldn&amp;rsquo;t find walnut meal). Don&amp;rsquo;t use a food processor, the chopped pieces will still come out too big.</description></item><item><title>Boerenkool ovenschotel met krieltjes</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/boerenkool_ovenschotel_met_krieltjes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/boerenkool_ovenschotel_met_krieltjes/</guid><description>Voor 4 personen
Verwarm de oven voor op 180 graden.
Snijd grote krieltjes in tweeën en kook de krieltjes daarna 5-8 minuten voor.
Snipper ondertussen de ui en snijd de rookworst in plakjes.
Doe de spekjes in een pan en bak aan.
Zodra er wat vet uit de spekjes vrijkomt doe je de ui en boerenkool erbij. Bak dit een minuut of vijf en roer ondertussen regelmatig even door.
Doe dan de kruidenroomkaas erbij en laat smelten, daarna kan het vuur uit.</description></item><item><title>Bolognese saus Traditioneel</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/bolognese_saus_traditioneel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/bolognese_saus_traditioneel/</guid><description>Schil en snipper de ui, rasp de winterpeen. Verwarm de olijfolie in de pan en voeg de ui en winterpeen toe. Bak tot de ui glazig ziet. Braad het gehakt rul in een andere pan. Voeg het gehakt toe aan de ui en winterpeen mengsel. Schenk de rode wijn bij de ingrediënten en laat 5 minuten zachtjes pruttelen. Voeg de passata di pomedoro en tomatenpuree toe. Schenk ook de melk bij de saus.</description></item><item><title>Brood Tarwe Spelt</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/brood_tarwe_spelt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/brood_tarwe_spelt/</guid><description> Tarwe/Spelt brood
Meng het meel, het zout en het gist in een kom goed door elkaar Voegt het water toe en meng totdat het meel is opgenomen. Kneden is niet nodig Wacht 30 minuten Vouw het brood Wacht 30 minuten Vouw het brood Wacht 60 minuten Vorm het deeg en breng het op spanning Leg het deeg in een rijsmandje Wacht 45 minuten, verwarm de oven op hoger dan 200 graden (C) - liefst heetste stand (240) Kiep het deeg in een pan met dikke bodem en doe het deksel erop Bak het brood in de oven voor zo&amp;rsquo;n 20 minuten Haal het deksel eraf en laat nog 15 minuten bakken</description></item><item><title>Broodje Serranoham</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/broodje_serranoham/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/broodje_serranoham/</guid><description> Meng de mayonaise met de balsamico azijn en breng op smaak met peper Besmeer de pistolet met dit mengsel Beleg de pistolet met de ham, rucola, pijnboompitten en tomaatjes Top de pistolet met wat verse basilicum blaadjes</description></item><item><title>Carrot Fries</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/carrot_fries/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/carrot_fries/</guid><description>lekker
Maak de wortelen schoon Snijd ze in &amp;ldquo;patat&amp;rdquo; fomaat Doe de wortelpatat in een grote kom Giet olijfolie over de wortelen en roer rond met vork, zodat alle wortelen rondom met olie ingesmeerd zijn. Mix de paprika poeder en peper door de wortelpatat heen Mix de bloem door de wortelpatat heen. Niet te veel, anders wordt het wat droog/korrelig.
Pak een grote bakplaat, leg er bakpapier op Verspreid de wortelpatat over de bakplaat.</description></item><item><title>Cauliflower steaks with roasted red pepper &amp; olive salsa</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/cauliflower-steaks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/cauliflower-steaks/</guid><description>Unlock the flavours of cauliflower with a red pepper, olive and caper salsa, topped with almonds. Healthy and vegan, it makes a tasty light lunch or supper.
Heat oven to 220C/200C fan/gas 7 and line a baking tray with baking parchment. Slice the cauliflower into two 1-inch steaks – use the middle part as it’s larger, and save the rest for another time. Rub the paprika and 1⁄2 tbsp oil over the steaks and season.</description></item><item><title>Easy strawberry ice cream</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/strawberry-ice-cream/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/strawberry-ice-cream/</guid><description>Children aged 3-6 can enjoy getting stuck in to making and eating this summery treat. Add your own toppings for extra fun.
Pull the green hulls out of the strawberries. If they are still quite hard, cut them in half or quarters with a table knife. Tip them into a flat-bottomed dish. Use a potato masher to squash the strawberries as much as you can. Tip into a bowl. Ask your grown-up helper to give you a hand if you need to.</description></item><item><title>Flammkuchen Ui en Room - Turks Brood</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/flammkuchen_ui_en_room___turks_brood/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/flammkuchen_ui_en_room___turks_brood/</guid><description>Verwarm de oven voor op 200°C Snij de ui in dunne halve ringen. Bak de spekreepjes in een pan zonder olie krokant in ongeveer 4-5 minuten. Bak de uitjes daarna nog even glazig in het vet dat is vrijgekomen uit de spekjes. Meng in een bakje de crème fraîche, knoflook poeder en zure room. Snijd een kapje van het Turks brood af (of horizontaal doormidden). Smeer het Turks brood in met het mengsel crème fraîche en zure room.</description></item><item><title>Gin &amp; tonic ice lollies</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/gin-tonic-popsicle/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/gin-tonic-popsicle/</guid><description>For a twist on gin &amp;amp; tonic, try these alcoholic ice lollies as a boozy grown-up treat for hot summer days. They&amp;rsquo;ll keep in the freezer for up to two months.
Take a six-hole lolly mould and push a cucumber slice and a mint leaf into each one. In a jug, stir the gin, tonic and sugar until the sugar dissolves and the tonic loses its fizz. Divide between the moulds, push in the lolly sticks and freeze for at least 4 hrs, or preferably overnight.</description></item><item><title>Griddled halloumi with watermelon &amp; caper breadcrumbs</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/halloumi-watermelon-breadcrumbs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/halloumi-watermelon-breadcrumbs/</guid><description>This salad has a great interplay of textures, temperatures and flavours. Toss juicy watermelon with salty cheese, crispy breadcrumbs, capers, almonds and mint.
Cut the watermelon into either cubes or slices and transfer to a bowl with the very finely sliced shallots. Add 4 tbsp extra virgin olive oil and the balsamic, then season with fresh black pepper. Cover and put in the fridge for about 15-20 mins. Heat the remaining oil in a frying pan.</description></item><item><title>Iced Tea Lemon</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/iced_tea_lemon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/iced_tea_lemon/</guid><description>Vul een grote kan met 1 liter koud water. Voeg de theezakjes toe aan de kan met water. Voeg de plakjes citroen en verse muntblaadjes toe aan de kan. Dek de kan af en zet hem in de koelkast om te trekken. Laat de ijsthee minimaal 4 uur of gedurende de nacht in de koelkast staan voor een maximale smaakontwikkeling. Na het trekken, verwijder de theezakjes en de citroenplakjes uit de kan.</description></item><item><title>Kip Goulash Macaroni</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/kip_goulash_macaroni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/kip_goulash_macaroni/</guid><description>Snijd de kip en paprika&amp;rsquo;s in blokjes, snipper de uien en snijd de teentjes knoflook fijn Giet een scheutje olie in de braadpan en bak de ui, knoflook en paprika aan voor 2-3 minuten Voeg dan de kruiden toe en bak die even een minuutje mee Voeg de tomatenblokjes en bouillon toe Voeg de kipblokjes toe en breng de boel zachtjes aan de kook Laat de kip goulash een minuut of 15-20 pruttelen.</description></item><item><title>Kipcurry Naanbrood-pizza</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/kipcurry_naanbrood_pizza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/kipcurry_naanbrood_pizza/</guid><description>Tip: Wil je zelf naanbrood maken? Begin dan met het naanbrood. De bereiding vind je onderaan de pagina
Kip Curry Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius.
Snijd de ui en paprika naar eigen smaak, in ringen of stukjes.
Laat de kikkererwten uitlekken in een zeef.
Snijd de lente-ui in kleine ringetjes.
Snijd de kipfilet in stukjes.
Verwarm een koekenpan op middelhoog vuur met 2 el zonnebloemolie.
Voeg de gesneden kipfilet toe en bak tot ze goudbruin zijn aan de buitenkant.</description></item><item><title>Lime, physalis and elderflower caipiroska</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/physalis-caipiroska/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/physalis-caipiroska/</guid><description>Lime, Physalis and Elderflower Caipiroska
Equipment 1 x Short Glass 1 x Crushed ice 1 x Jigger 1 x Muddler 1 x Chopping Board 1 x Knife Cut the lime in wedges, take out the white membrane, then cut the physalis in half and place in a glass. Muddle the lime, physalis with the Elderflower sugar syrup in the glass. With the muddler press down on the lime and physalis to extract flavor and juices.</description></item><item><title>Meatballs Wouter</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/gehaktballen_wouter/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/gehaktballen_wouter/</guid><description>Hier komt dan de bereiding te staan</description></item><item><title>Peach Raspberry Bandit Cocktail</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/peach_raspberry_bandit_cocktail/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/peach_raspberry_bandit_cocktail/</guid><description>Take a large (beer) glass Put two shots of Peach Liqueur in the glass Put the Apple Bandit Raspberry in the glass Put the crushed ice in the glass Stirr a little to mix everything</description></item><item><title>Pulled chicken hapjes</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/pulled_chicken_hapjes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/pulled_chicken_hapjes/</guid><description>Preheat the oven to 200 degrees. Start by putting a pan of water on the stove and cook the chicken for 13-15 minutes. Cut the onion into half rings Fry the onion in a pan with a dash of oil for 5 minutes. Add the barbecue sauce to the pan and turn off the heat. Pull the chicken apart with two forks. Mix the chicken through the sauce. Line a baking tray with baking paper.</description></item><item><title>Quejijadas de Sintra</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/quejijadas_de_sintra/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/quejijadas_de_sintra/</guid><description>Verwarm de oven voor op 220°C. Vet een muffinbakvorm in met boter en bestuif met bloem, of gebruik papieren muffinvormpjes.
In een grote kom meng je de verse kaas, suiker en eierdooiers tot een glad mengsel.
Voeg de eieren toe aan het kaasmengsel en meng opnieuw tot alles goed gecombineerd is.
Voeg de bloem toe aan het mengsel en mix tot een glad beslag.
Voeg de citroenrasp toe en meng opnieuw.</description></item><item><title>Savoury tart with spinach and ham and tomato</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/savoury_tart_with_spinach_and_ham_and_tomato/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/savoury_tart_with_spinach_and_ham_and_tomato/</guid><description>Preheat the oven to 180 degrees. Remove the puff pastry sheets from the freezer and let them come to room temperature. Meanwhile, cut the bell pepper into cubes and finely chop the garlic. Pour a very small dash of oil into a frying pan and let the spinach wilt over a low heat. Once it has shrunk squeeze out the liquid from the spinach using, for example, a sieve. Fry the bell pepper and garlic for another minute.</description></item><item><title>Tortellini Cream Cheese</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/tortellini_cream_cheese/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/tortellini_cream_cheese/</guid><description>Preheat the oven to 180 degrees. In the meantime, cook the tortellini according to the instructions on the package. We use tortellini with cheese filling for this recipe, but you can also choose a different filling. Cut the pepper into small cubes Chop the onion Put a small dash of oil in a pan and fry the onion and pepper for 5 minutes. Add the herb cream cheese and herbs.</description></item><item><title>Wrap kip met groene chutney</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/wrap_kip_met_groene_chutney/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/wrap_kip_met_groene_chutney/</guid><description>Voorbereiding Kipfilet chicken seasoning
Was de kipfilets en dep ze droog. Maak insnijdingen in de kip zodat de kruiden goed kunnen intrekken. Marineer de kip met 1 tsp chilipoeder, 1 tsp korianderpoeder, 1 tsp kurkumapoeder, 1 tsp komijnpoeder, 1 tsp garam masala, 1 tsp Italiaanse kruiden, 1 tsp chilivlokken, 1 tsp gember-knoflookpasta, 3 tbsps yoghurt en sap van 1/2 citroen. Meng goed en laat minimaal 1 tot 2 uur marineren. Verhit 1 tbsp boter of olie in een koekenpan.</description></item></channel></rss>