<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dinner on Toorrenaer Recepten</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/tags/dinner/</link><description>Recent content in dinner on Toorrenaer Recepten</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://torreirowrecepten.netlify.com/tags/dinner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> Vegetable risotto with spinach</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/risotto___spinach/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/risotto___spinach/</guid><description>Peal the unions and cut them in pieces. Clean and cut the mushrooms Slice the garlic Fry the onion and mushrooms Add Italian herbs and garlic Stir and the mixture Add the rice Stir the rice until it is glossy Add the broth little by little After about 20 minutes the rice is cooked.
Add the parmesan cheese
Add pepper to taste
In another frying pan, stir-fry the spinach</description></item><item><title>Kipcurry Naanbrood-pizza</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/kipcurry_naanbrood_pizza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/kipcurry_naanbrood_pizza/</guid><description>Tip: Wil je zelf naanbrood maken? Begin dan met het naanbrood. De bereiding vind je onderaan de pagina
Kip Curry Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius.
Snijd de ui en paprika naar eigen smaak, in ringen of stukjes.
Laat de kikkererwten uitlekken in een zeef.
Snijd de lente-ui in kleine ringetjes.
Snijd de kipfilet in stukjes.
Verwarm een koekenpan op middelhoog vuur met 2 el zonnebloemolie.
Voeg de gesneden kipfilet toe en bak tot ze goudbruin zijn aan de buitenkant.</description></item><item><title>Savoury tart with spinach and ham and tomato</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/savoury_tart_with_spinach_and_ham_and_tomato/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/savoury_tart_with_spinach_and_ham_and_tomato/</guid><description>Preheat the oven to 180 degrees. Remove the puff pastry sheets from the freezer and let them come to room temperature. Meanwhile, cut the bell pepper into cubes and finely chop the garlic. Pour a very small dash of oil into a frying pan and let the spinach wilt over a low heat. Once it has shrunk squeeze out the liquid from the spinach using, for example, a sieve. Fry the bell pepper and garlic for another minute.</description></item><item><title>Wrap kip met groene chutney</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/wrap_kip_met_groene_chutney/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/wrap_kip_met_groene_chutney/</guid><description>Voorbereiding Kipfilet chicken seasoning
Was de kipfilets en dep ze droog. Maak insnijdingen in de kip zodat de kruiden goed kunnen intrekken. Marineer de kip met 1 tsp chilipoeder, 1 tsp korianderpoeder, 1 tsp kurkumapoeder, 1 tsp komijnpoeder, 1 tsp garam masala, 1 tsp Italiaanse kruiden, 1 tsp chilivlokken, 1 tsp gember-knoflookpasta, 3 tbsps yoghurt en sap van 1/2 citroen. Meng goed en laat minimaal 1 tot 2 uur marineren. Verhit 1 tbsp boter of olie in een koekenpan.</description></item></channel></rss>