<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jorritsofie on Toorrenaer Recepten</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/tags/jorritsofie/</link><description>Recent content in jorritsofie on Toorrenaer Recepten</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://torreirowrecepten.netlify.com/tags/jorritsofie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aardappelspies van de BBQ</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/aardappelspies_van_de_bbq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/aardappelspies_van_de_bbq/</guid><description>Bak de spiezen op ongeveer 180-200 graden.
Maak de barbecue vervolgens klaar voor een indirecte bereiding door een Plate setter/heat deflector te gebruiken.
Spoel de krieltjes schoon onder de kraan
Kook de krieltjes vervolgens vijf minuten voor in een pan met water.
Snijd de rode uien in stukken en de courgette in halve plakjes van ongeveer 1 cm dikte.
Meng in schaaltje de olijfolie met de kruiden.
Rijg de krieltjes, de rode ui en courgette aan de spiesjes.</description></item><item><title>Boerenkool ovenschotel met krieltjes</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/boerenkool_ovenschotel_met_krieltjes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/boerenkool_ovenschotel_met_krieltjes/</guid><description>Voor 4 personen
Verwarm de oven voor op 180 graden.
Snijd grote krieltjes in tweeën en kook de krieltjes daarna 5-8 minuten voor.
Snipper ondertussen de ui en snijd de rookworst in plakjes.
Doe de spekjes in een pan en bak aan.
Zodra er wat vet uit de spekjes vrijkomt doe je de ui en boerenkool erbij. Bak dit een minuut of vijf en roer ondertussen regelmatig even door.
Doe dan de kruidenroomkaas erbij en laat smelten, daarna kan het vuur uit.</description></item><item><title>Pulled chicken hapjes</title><link>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/pulled_chicken_hapjes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://torreirowrecepten.netlify.com/recipe/pulled_chicken_hapjes/</guid><description>Preheat the oven to 200 degrees. Start by putting a pan of water on the stove and cook the chicken for 13-15 minutes. Cut the onion into half rings Fry the onion in a pan with a dash of oil for 5 minutes. Add the barbecue sauce to the pan and turn off the heat. Pull the chicken apart with two forks. Mix the chicken through the sauce. Line a baking tray with baking paper.</description></item></channel></rss>